# RsToolbar

Эта библиотека добавляет в приложение настраиваемый тулбар для администраторов и посетителей сайта.

## Установка

Чтобы установить RsToolbar в ваше приложение, нужно:

* Подключить его в Gemfile
```ruby
gem 'rs_toolbar', :git => 'git@rocketscience.it:rs-toolbar.git'
```
* Инсталлировать
  ```bundle install```
* Установить в приложение
  ```rails g rs_toolbar:install```

Теперь всё готово, чтобы использовать RsToolbar в вашем приложении.

## Использование

RsToolbar сделан для того, чтобы создавать тулбар для администратора и других пользователей. В этом тулбаре, для каждой роли пользователей могут содержаться различные пункты меню для управления содержимым сайтa.

Чтобы установить RsToolbar используйте команду:

```bash
rails g rs_toolbar:install
```

Эта команда установит все необходимые зависимости и включит этот гем в ваше приложение.
Теперь, для отображения тулбара, добавьте в body лайота <%= rs_toolbar %>

## Views-генератор

Если вы хотите кастомизировать вьюхи, то их нужно сгенерировать в текущее приложение так:

```bash
rails g rs_toolbar:views
```

## Пример использования

В контроллере, в котором указано объявления `rs_toolbar` по умолчанию будет генерироваться меню действий. Для каждого экшена такое меню будет разным. Например, для экшена `show` в меню действий будут следующие пункты (ссылки на другие действия этого же контроллера):

* new
* edit
* <разделитель>
* index

Но бывают случаи, когда нужно кастомизировать меню - изменить URL некоторых пунктов меню, либо добавить собственный пункт меню. Как это сделать - смотрите ниже.

Например, у вас имеется такой контроллер (содержимое экшенов опущено для наглядности).

```ruby
class PagesController < ApplicationController
  # Включаем использование меню действий
  rs_toolbar do
    # Переопределяем пункты меню для метода show
    show do
      # Меняем ссылку в пункте меню edit
      edit :href => 'http://example.com'

      # Меняем ссылку в пункте меню new
      new  :href => 'http://example2.com'

      # Разделитель пунктов меню
      divide!

      # Добавляем собственный пункт меню со ссылкой внутри
      custom! do
        link_to 'Yaplakal', 'http://yap.ru'
      end

      # Добавляем пункт меню для нестандартного экшена.
      # Обратите внимание, что экшен rubrics должен быть объявлен в контроллере.
      rubrics
    end
  end

  respond_to :html

  def index
    # ...
  end

  def show
    # ...
  end

  def new
    # ...
  end

  def edit
    # ...
  end

  def create
    # ...
  end

  def update
    # ...
  end

  def destroy
    # ...
  end

  def rubrics
    # ...
  end
end
```

## I18n

Чтобы сделать переводы для пунктов меню, создайте в файл `config/locales/rs_toolbar.ru.yml` и добавьте туда переводы, примерно так:

```
ru:
  rs_toolbar:
    pages:
      index: 'Список всех страниц'
      new: 'Добавить страницу'
      edit: 'Редактировать страницу'
      show: 'Показать страницу'
      destroy: 'Удалить страницу'
      rubrics: 'Список страниц по рубрикам'
```